8代i7-8650U VS 10代i7-1065G7 performance差幾多倒？

8代i7-8650U VS 10代i7-1065G7 performance差幾多%倒？

主要針對工作用, 文書會開多個Excel/word，四五個PDF和10幾個chrome分頁, 有時有機會需要開CAD file, 亦都希望工餘時間可以打下FIFA2020，AOE果d, 如再貪心啲希望可以玩到mon hunt iceborne

8代果部laptop 得 8G DDR3 RAM 但係Display 有GTX1050 13.5吋mon, 10代果一部有16GB DDR4 RAM但係行IRIS PLUS 940 12.3吋mon

掙扎緊係咪應該有新埋新？

師兄們指教一下🙏🏻🙏🏻

大家都可能會估到2部laptop 係乜嘢

Surface pro 7 i7 256GB SSD 16GB DDR4

Surface book 2 i7 256GB SSD 8GB DDR3 + GTX1050

點解要揀surface系列全因為佢個我分離式的touch mon

打機一定surface book快D
同埋book粒電應該耐用D

8系唔洗換

利申仲用緊2系

8代應該夠做 lag就Tune低少少resolution同textures

有張1050先打到機
所以你唔使諗咁多

其實iris plus 聽人打到少少機，點樣少少法？
開到隻game但係得20 FPS 以下？

另外其實要開得多excel/word/ppt/web browser 要行得順係CPU快定係要RAM多？

Ram 同ssd
其實就算10年前既機加ram 轉ssd 都可以keep 住用嚟做文書機

都係因為硬件產能過盛問題

接近vega10(amd notebook APU)水平
比mx150 mx250 940mx 差

但IRIS PLUS 940 對比GTX1050 應該好肯定差好幾倍啦？

差好多
youtube大把片比你自己慢慢比較